kryptofity rośliny skrytopączkowe jedna z form życiowych roślin obejmuje byliny posiadające pączki odnawiające które zimują na organach podziemnych lub w podwodnych ze względu na środowisko kryptofity można podzielić na geofity rośliny ziemnopączkowe helofity rośliny błotnopączkowe geofity bagienne hydrofity rośliny wodnopączkowe bibliografia